支那點名批評部份外國企業將香港同台灣列入國家

大陸官媒周五（12日）上午透過微博，點名批評美國達美航空同樣把港澳台及西藏，與中國大陸並列作「國家」，質疑達美是否想成為「下一個萬豪」。官媒又稱接獲網民舉報指，時裝品牌ZARA以及美國美敦力公司的中文網站上，分別把台灣列為國家，其中在美敦力的網站上，更把「Taiwan」翻譯成「中華民國」。

事件引起網民熱議，其中有網民認為「國家和地區是無問題的，等國家就有問題了」。亦有網民指出，「在國外將『台灣』作為國家實體看待的企業還有很多，除非徹底解決台灣問題，否則這情況管不過來。」

好多支那公司一樣當港台係海外啦

恐嚇

一講運費當外國

同一個國家搭飛機往來點會要搭國際線呀？
屌你老母！

支那真係好可笑
搞咁多小動作唔會令台灣變成支那架
一係就打唔係就收皮
阿q精神

ZARA亦把台灣當成國家。

美敦力更把「Taiwan」翻譯成「中華民國」。

國產既香港航空都係啦

好多大陸網唔當澳門， 香港係境內 波都唔比免費睇啦

沒完沒了！這是打算來個大清算嗎？繼萬豪酒店被揭在有獎問券調查中，將香港、台灣、澳門及西藏列為「國家」，惹來一身蟻，甚至被上海市網信辦下令關閉中文網站、中文版APP一個星期，以作懲處。今日，連日狙擊萬豪酒店的中共喉舌環球網指，達美航空、ZARA及美敦力醫療產品公司等外資公司，也「分裂中國」。

環球網在官方微博首先於今晨8時31分發佈消息：「下一個萬豪？環環剛剛接到網友爆料，達美航空中文網頁的『國家』選項，也將中國、台灣、西藏並列。看來，這堂中國領土完整不容分割的政治課，該上的不止萬豪。」澎湃新聞隨後查看達美航空中文官網，發現在意見或投訴鏈接中，「選擇國家」一欄，將中國和西藏、台灣並列；而在達美航空英文官網上，在選擇國家一欄裏，西藏、香港、澳門、台灣均與中國並列。

及至9時04分，環球網再發微博：「我們身邊還藏着多少萬豪？經網友舉報及環環查證，@ZARA @美敦力中國 中招！」並po出截圖，指ZARA及美敦力的網頁中，都將台灣列為國家。

這些微博隨即引來愛國網民的回響，紛紛罵道：「賺國人的錢，傷國人的心，這種企業該『請』走人了！」「滾出中國！」「我個人選擇抵制！」「乘機清理這些洋垃圾！」

網民反應：

遊蕩在16樓：賺國人的錢，傷國人的心，這種企業該「請」走人了！

ishans：一個一個整！讓他們作

L風雪夜歸人T：還有日本的APA連鎖酒店，大家別忘了

石門袁偉：美帝的陰謀 精神上瓦解你，經濟上制約你，合作上排擠你，國際上貶低你 美國的臭腳捧夠了沒？

逆世星魂：找中國要錢時哭着喊着，返回頭來給你一棒子

江陽小力：乘機清理這些洋垃圾

為我的夢想努力：這種垃圾企業有關部門應該直接吊銷執照、關閉。

神秘的時光歲月印：我個人選擇抵制

巴嗒雷：滾出中國

Arvin艾瑞：一鍋燉了！

雨後的摩羯：咱們也把加州，德州，夏威夷之類的分出來唄

淘寶全國包郵包唔包香港呀？

咁咪趕撚曬外資出外國囉咁撚大支野

淘寶自己都當港澳台係海外

中國人話香港屬於中國就撻呢樣出黎，佢地即刻唔出聲

其實係咪因為《香港關係法》而將香港獨立為中國以外地區？

根據此法案，美國政府將繼續把香港視作一個在政治、經濟、貿易政策方面與中國完全不同的地區，並在對外政策上把香港特別行政區政府與中華人民共和國政府區別對待。

當香港仲用緊自己關口,護照

企業都要畫香港出黎當獨立地區

網絡文革

係 呢個係一國兩制既基石 同埋前宗主國英國既品牌 打左個信譽出黎
而家咪比支共借香港個名去拎著數, 搵白手套做台底野

中華民國唔係國家係咩？